有無人份工唔太受肺炎影響？

勁多舖執笠。。

公務員都分分鐘下年度減人工或凍薪。。。

仲有咩行業獨善其身到

醫護

會減薪就唔撚係鐵飯碗啦

好似前幾日先通過公務員加薪

藥房

加返舊年咋

邊行

對條命有影響

外賣仔

有
失緊業做廢青

我

Audit 世界末日都要準時出report
(除左今年做大陸job要瘋狂放飛機之外)

it狗

私家醫生都少咗生意，啲人覺得診所高危，少事的會避免睇醫生
食阿公的就真係冇影響

我好肯定咁同你講現屆政同鄧炳強唔會容許呢件事發生

兒子

你睇下個銀行po 個個又出b仔又加薪

貨櫃碼頭

學校 穩定

係加前年
今年都應該會加 下下年就爭d

it、工程無影響，低技術果d先奶嘢

傳媒

加舊年都係加。 其他行業點可能

公務員之前 JR 過，唔記得係唔比減薪定有咩規定

能源業

公務員完全未驚過，下多次加薪咪又係返到，又唔會比人炒嘅。

死人化妝 急需人手

我朋友兩年上s了

藥房發過豬頭
政府文職工應該冇乜影響

問你老豆。。。

警犬

工程撚表示加人工多過上年 花紅3 個月

忙到仆街
因為肺炎好多特別安排，支那嘢冇貨要去其他地方source
生意受影響，使少少錢都問長問短

放心, 國際慣例, 專炒新仔

狗

邊間

最緊要喺唔使比人炒
公務員凍薪一年有咩所謂？

仲有人工加
超戇鳩
連澳門都扣人工

賺咁多錢中招冇命享
------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

工程狗 ...仲係日日做𠹌到死

行政長官

It狗
暫時未有影響 手頭上嘅project已經排到2021
出年就唔知啦

我花紅都好過上年，2個幾月，但做𠹌到狗咁，有錢都冇命享依家係咁揾工，死都唔再做工程狗！

失業

it狗表示影響=零

我
我屋企搞投資
有電腦就賺到錢

睇吓咩部門

藥房加幾多人工

IT狗對機多過對人

做D Operation Centre, Data Centre, 24小時有人個D咪唔受影響

黑警，仲要加人工

電影
即刻收皮

做運輸啲單仲多過之前好多

銀行

老母嘅朋友做利工民，完全唔受疫情影響。疫前疫後都無生意，日日抓爛腳。

我樓下保安都係，疫前疫後當更時都咁好瞓。

IT唔驚失業

電力related ?

物管 管理處 日日做到打仗咁

返緊政府表示0影響

保安

公務員剛剛加嘅係舊年嘅人工，而舊年嘅加薪幅度係參考前年私人市場嘅數據

舊年私人市場加薪大約3%, 參考呢個數據嘅話唔好話減人工，分分鐘有得加添呀

科研工程，實業賣貨畀歐美國家
一日仲有電子貨幣，一日都唔駛愁

黑警

囗罩生產員

yes

沙士毫無準備都係死幾十個
死亡率咁低駛乜驚

香港/外國既駐港政府機構

工程受好大影響
呢排做撚到仆街 晚晚11點走

一樣轉工 加30%
不過好撚chur

物管、冇影響

做藥廠
經濟係好係壞都一定要食藥

加薪10%，翻工時間推遲一個鐘，收工時間照舊
Audit

做藥廠主力政府TENDER，經濟好壞，啲人一樣會病同食藥。

警察 少人示威 無ot

寵物店
仲要係藍店，7月開始日日爆數

走啦 仆街 做藍店

賺咁多年, 幾個月疫症就收皮真係垃圾公司黎

抗爭要用腦！
我要係內部瓦解佢地

開名

最尾都輸咗啦

行去金魚街，見最多人果間就係架啦

97亞洲金融風暴+沙士COMBO

唔好傻啦佢地會自制ot

政府唔藍？ 啲撚樣咪又係做

係編更編長D claim OT，但係警局9hea

工程狗表示地盤一日未爆發，都要繼續趕起貨

IT狗

IPO lawyer 屋企做

空運
屌你過完年做好多入口防疫物資, 之後個客又安排飛大陸, 其次而家埋航空公司cut機cut過龍, 揸住機位又開始炒位了

沙士年有減薪

地盤冇影響仲要派錢比地盤

綜援戶 又加兩個月人工

利工民秋蟬羊毛內衣 成身暖晒

公立無影響 之前就唔洗罷工啦

竟然?

綜援

有工冇人返
SI 壞嘢一定要有人整
唔失業好正常

End展

呢間嘢是奇跡來的，一條底褲都幾舊水，但從來冇人買咁滯都一直標原價，咁來唔汁日日蝕咩玩法

偏門野既電機

公務員年年都加喇，凍下薪有咩問題

It狗真係無咩影響 重home office左成個月

d無生意鋪頭都懷疑係洗黑錢
咩零食物語之類
每日督數賣五千條 黑錢變白 正常收入

最影響都係零售同飲食 航空
其他公司要炒人都係承機

中電 港燈

物管
暫時安全

中電 港燈 煤氣

工程迫緊人放AL 減緊人工啦 無影響?

地盤如常運作， 想home office都唔得

受多咗野做，仲有人辭職添

自由工作者 不嬲wfh

好似仲忙過之前

減先算啦

講嚟聽吓

有d料大陸運唔到落嚟，某d 工程都會坐左係度

有班狗喺度 你覺得會減？
同埋沙士失業率過8 政府都只係減人工 出面零售飲食裝修 全部死撚晒 私人市場永遠係會差過政府情況

沙士連續減左三年

除左旅遊飲食零售
好似識嘅人都無影響

Me，垃圾文職，老細係黃仲比員工返少啲

建造業

係 嚟緊20-21 係睇19-20 上年個市咁旺 應該今年又有得加3-5 仲要有班狗喺度 加少過5 可能連林奠都屌埋 心諗
屌你老母 咁撚多人想你死 你今年唔加保護費？ 想死呀？

有，廢青

大把job喎

特首

呢次加薪係加番上年
只係財委會拖左一年
下年通縮 公務員就會跟住縮人工
但未計跳point

重有班狗

反正都係放 無分別

鐵飯碗應該係指唔被炒咋喎⋯⋯好似唔包唔減薪

真，我哋做拖輪都係冇影響，日日都係咁多大船入葵涌

IT

公務員
利申岩岩加左人工，非狗，做開發

on9
其他行業舊年全部減薪?

係會縮水嘅鐵飯碗

係會縮水，但冇咁易跌爛

youtuber （如果無被黃標的話）

會所..仲想搞大型EVENT, CLS公司

社工呢排落區派口罩忙過平時

有人敢去咩

綜援，出雙糧

我嗰間鬼佬多而佢哋根本冇驚過，上年有成800幾人，等睇今年攬炒

其實好多
地盤main con狗無一個同事減人工同比人炒

下年係睇19-20喎 有通縮咩？

空運表示忙到甩碌
需然公司都少少cut cost

繼續開市，收入如常

長期唔夠人，炒條撚

咪玩啦成間醫院大大細細都會對到病人
HAEA都係

係
做鳩死
不過一日home office都無

優之良品
不嬲冇人買野

加幾多

職業: 兒子

保險，依家更多人想買

而家IT咁好景？見咁多人話IT唔受影響
記得沙士嗰陣炒親都係炒左IT先

做audit 唯一影響就係唔洗去支那

個啲係in house
前線 data center反而冇影響

職業兒子
冇影響

開藥房
整口罩

教育界無飯碗問題，但zoom到仆街，admin嘢多左勁撚多，仲攰過平時教學
仲要擔心去左中国既學生帶哂菌咁返黎

沙士個陣智能電話未普及，IT 狗當然首當
睇哩十幾年發展得咁快，有online payment, apps, online shop, virtual bank 哩d, 基本上已經成為生活必需品咁，但有邊樣唔洗IT 狗去support?

證券行, IT

穩定地低

我做整大船既 生意冇咩點變過

在家debug
基本上同返office 冇分別

工人啫， 冇石屎仲好， 行行企企又一日等收工

窮則獨善其身

死黑警 因為政府錫到佢地燶

我就冇咩影響 日日準時返工放工
但好似話垃圾老細想炒隔離dept個好好人嘅programmer

倉務 冇乜影響

汽車美容日日都好忙

做Gaming, 肺炎仲多左人打機

加薪

近到依家上網排口罩遠少少一萬蚊（應該係）都要it人

野都係要照做 code 都係要照打
不過班細嘅同自己都難管左

home office 左成個月, 成個人都頹左

公務員年年加 只會是人生贏家

私家clinic 忙到閪

幾錢人工

地盤 想休都冇得休

今年無左30萬bonus

無減之餘 老細仲話會加人工加bonus

警犬就真
又可以同明星唱仁K。

飲食

9估要 present 比支那商人睇掛

啱 工程遲完即係公司局請你耐啲

啱 凍薪>>>>>炒人

物管可能要接觸肺炎病人同睇住工人清潔
同埋成日對人 易傳染
都有少少風險嘅

提供電公司

物流運輸日日做到成隻狗咁

無知一問 內地 IPO 係咪少咗？
同埋仲多唔多海外 IPO？

黃公司真係特別正

到時可考慮扮發燒 應該嚇到傻咗
同埋離支那人遠啲

啱 IT Support 直頭應該要多啲人啦

地盤佬👍
幾個fd 做緊，日日開OT

識嘢梗係用藍店糧捐比手足啦

十年之後又會有殺校潮。

空運手足辛苦曬 啲物資靠你哋啦

學校停課，老師都要返學校開會，錄 online lesson，仲要打電話比家長，做嘢仲多過平時...
雖然暫時照常出糧，但私立幼稚園好多退學，特別係最搵錢嘅 N 班...

ot o到五皮

做中學 唔撚驚 唔減薪唔炒你，我理撚得你多嘢做啦而家咁嘅市

少咗生意
私家眼科約期要等成兩星期

唔係會少左船嚟香港咩？

做到隻狗甘都叫冇影響

炒家，市場有volatility

其實依家肺炎時期有無咩工係搵得到?
身邊朋友好多都已解停薪留職或解約

咁你份工對人嘅都會危險嘅
我意思係某啲部門唔會接觸到會傳染嘅病人

今時點同往日
it 重要左咁多

律師行 岩岩先加人工

醫管局文職，同平日一樣返足咁耐，有ot返多冇返少，home office係傳說黎，黎緊仲有機會跟公務員減人工

IT狗
home office 但係一樣要做野
一樣日日有幾個人linkedin connect 問轉唔轉工

工程無停，亦都無得停！除非業主肯delay 成個project啦！

應該話，只有零售，飲食，補習，旅遊係受影響。其他既都係home office出糧

客服熱線冇home office
成班友坐係call cen等交叉感染

深水埗定堅離地呀Ching ?

仲係做撚死咁

呢個真
成個月Home office一樣做到仆街

03年個時電子資料覆蓋率無咁勁
依家間間公司無it都唔掂

真

我做果間餐廳仲係勁撚多人食，完全唔知有乜野飲食業寒冬，做到我仆街

邊個po？我都做銀行 但今年花紅凍過水

應該多左 d船唔敢泊大陸 泊左大陸港口都無人卸貨 改為泊香港碼頭 再陸路運返上大陸

見車房零影響

車房仔
係咪都要用車 用車就要保養 壞就搵我地
疫情多左人渣自己車 假日撚p牌撚撞完又係搵我地

[銀行撚] 今年bonus/加薪 統計

學校

好多都1-1.5個月，慘過食屎，上年6個幾月呀

6個幾月

it 狗 日日比agent搵 明知我新工做得半年都搵

用條命換返黎架 晚晚ot到11，12點 星期六日都返無ot

因為肺炎忙到鳩閪咁

一樣有影響
公司BUDGET CUT左好多
起碼10-20%

工程 公司有單新JOB開波 玩多三年

呢個真，因為大陸啲廠停哂，仲chur

YouTuber
停工停課反而仲多左人睇
收入更多

無技術工種缺點出哂黎

有呀，連登網軍

無 做乾收銀仍然做唔停手

教師

計返時薪你份花紅淨返幾多個月

IT 有斷層啦！好少 90 後會讀，而家喺 market 度碌緊嗰批多數 80 後，冇乜新人入行！

錯，沙士既經驗係果一年出生率會極低
然後過多幾年當呢班人升到幼稚園 小學 中學
會有啲學校收生不足而殺校
所以係遲幾年先有事

咪入行喇…我成世做得最錯既野就係入呢行

又係你呢d 撈左油水唔想人入行。。。做物管唔怕失業，大學grad 易做做管理層都幾十k...

幾十k會唔會太幻想呢…

淨係再上apm/spo前已經要攞差唔多1皮野出黎讀書入會…

你見呢到2個pm grade既都係over 12年就知咩事，我地10年左右上叫快架喇(近年因為請唔到人，apm係易上左既，但pm都係難d上)。

仲有，呢行唔係睇你做唔做得野同係咪真係smart黎決定升唔升，無業績可言。多勞唔會多得。

D大學同學又當我保安，成日俾人睇唔起，做得十幾年野，做銀行果班4-7皮，教書果d 點都4-5皮起，我就3皮幾，有撚用咩。

俾我揀多次，我揀去做銀行好過，起碼跟返工作表現。

讀書10皮，打少左個0
上次聽人講hkuspace已經9皮

大學呢 一定有人讀

應該係財仔/銀行貸款部應該有升冇跌

好多年前既殺校潮早幾年去到大專
十年前好多院校開asso HD 都縮左
有啲專上院校既lecture 都轉左行

翻譯，仲多左job譯各行各業，各大公司有關個virus 既announcement 譯到傻。

加狗人工，扣其他人工有冇得諗

事實上唔係咩？
狗咁多ot

仲想點？

咁cs畢業生係咩黎

人工如何

畢業還畢業
入行還入行
你見到呢幾年有幾多 CS 畢業真係入 IT 行呀？

IT 包咁多野
software/firmware eng都係IT類喎

360?

逐隻字計，五毛一粒字左右你譯得快咪一日兩三千蚊走唔甩。但好攰要好集中精神

多鳩餘！
咁你接觸到嘅 IT 有冇 Fresh Grad 入行呀？

咁叫多鳩如?
why not..... 做R&D/web app/solutions多撚到
自己見唔到就話無

日日有job 上樓不是夢

仲後生，炒股好過，未必買香港d磚頭

公僕
不過無雙糧 花紅

呢啲人工幾多左右

黑驚都加左人工啦
其他公務員點會冇
正苦要收買人心一定肯駛錢

綜援果D

做空運日本水
忙到仆街

下年fg，跪求big4比個audit位小弟

份糧拎去黃店洗
有咩問題？

我放棄左去左做HO就算....
不過癲佬一樣多

返咗先炒 睇下你啲offer仲係唔係度

公務員人工高贏左啦

20k囉

我公司仲係好多生意

都幾好 點入行架 要讀啲乜野

咩公司

香港有market?

主打歐美市場

金融會計，中環翻工有得home office既行業其實無乜影響

新年前見份工+5000千底再加抽佣，講好新年後簽約hold停左話暫時唔再請做出入口

有degree 就得 無人想做

唔使返工但照出糧
算唔算冇影響